在淺水區釣魚是在近岸水域追逐魚的最令人興奮的方式之一。 這艘摩托化皮艇可以自動駕駛。作者:Nate Matthews/戶外生活 
 範德文德認為可能有一個理想的中間地帶，需要適度的屏蔽和較淺的地下位置。 宇宙射線可能會給未來的量子計算機帶來問題尼爾·帕特爾2020年8月26日MIT技術評論 
 羅馬尼亞有淺水天然氣項目，但8年前發現的一個大型深水氣田仍有待開發。 埃爾多安為土耳其有史以來最大的能源發現歡呼。 市場無動於衷，貝恩哈德·華納，2020年8月21日，財富 
 只要在一個很淺的斜坡上轉動一下輪子，車子就會陷進種子裡去。 擺動的輪子可能幫助漫遊者犁過鬆散的月球土壤瑪麗亞·特明，2020年6月26日|學生科學新聞 
 通過使用更復雜的GPS跟蹤設備，他們發現信天翁在淺水上方尋找食物時不會進行Lévy行走，在淺水上方它們可能有更多的視覺或嗅覺信息來指導它們。 連接到動物身上的隨機搜索可能幫助他們狩獵利亞姆·德魯|020年6月11日bbbqanta雜誌 
 這架空客A320飛機的殘骸位於相對較淺的水域。 誰將得到亞航8501的黑匣子? 克萊夫·歐文2014年12月30日|DAILY BEAST 
 男人帶著成群的牲畜在淺水處渡河，女人則穿著五顏六色的衣服照料田地。 黑暗之心:進入阿富汗塔利班山谷|馬特·特里維西克，丹尼爾·塞克曼| 2014年11月15日|每日野獸 
 他們把本應是一場遲來的道德清算，變成了一場膚淺而歇斯底里的收視率盛宴。 媒體如何沒能抓住NFL |史蒂夫·阿爾蒙德| 2014年10月19日|每日野獸 
 喬治既不膚淺也不膚淺; 他的性格是深刻和多方面的。 當加里·賴特遇到喬治·哈里森:織夢人，約翰和洋子，和更多|加里·賴特| 2014年9月29日 
 士兵們被迫自己挖一個淺墳，最後在一個令人毛骨悚然的場景中被槍殺。 ISIS是如何剝削“天生殺手”的|傑米·德特默| 2014年9月23日|每日野獸 
 在這些群島上，海水很淺，霜凍強度很大，足以把它們冷卻到海底。 北方巨人|R.M. 巴蘭坦 
 這些沼澤的深度從幾英寸到三四十英尺不等，雖然非常淺的沼澤一般都被開墾了。 看一眼歐洲|賀拉斯格里利 
 一位見過她的海軍軍官說，她躺在6英尋深的淺水裡，看起來像一頭擱淺的鯨魚。 加里波利日記，第一卷|伊恩·漢密爾頓 
 側面一般比較淺，頭部形狀精巧，輪廓分明。 小提琴和小提琴製造者約瑟夫·皮爾斯 
 如果天氣乾燥，下一個淺水層的水會在下一個升降機入叉前每分鐘下降兩次。 理查德·特里維西克的生平，卷二(2)|弗朗西斯·特里維西克